單身男配對空姐不成 反遭奚落

【本報訊】單身男女為找另一半，或會光顧單身配對網站和約會中介等「摩登媒人」，惟小心「貨不對辦」。消委會去年接獲22宗涉單身配對服務投訴，按年激增1.75倍，主要涉及服務質素問題。有單身男本希望透過配對公司約會空姐，繳交會費後，對方不但無法找到空姐作配對，更力數顧客條件配不上空姐，傷盡單身男自尊。有投訴人則發現配對網站內，有會員用上疑似韓國影星照片，質疑網站會員資料造假。
網站會員資料疑造假
近年交友配對服務大行其道，消委會接獲相關服務投訴急增，2011年和2012年分別只有七宗和八宗投訴，去年卻急增至22宗，當中有八宗涉及服務質素爭議。投訴個案中，有單身男收到配對公司宣傳短訊後，花上4,000元參加配對服務，盼能結識空姐。不過首次約會配對中，女方已「貨不對辦」並非空姐，又自稱情緒控制差，更在男方面前不停流鼻水，雙方最終不歡而散。
配對公司事後承諾男方，會滿足其認識空姐的要求，不過第二次約會前一天，臨時換上女文員作配對。男方質疑配對公司根本無法找到空姐為他配對，卻遭配對公司職員連番批評，狂踩其個人條件無法配得上空姐，傷盡顧客自尊。單身男不滿配對公司態度，遂向消委會投訴。
另有男投訴人參加婚姻配對網站的服務，網站號稱擁有龐大配對資料庫，惟投訴人發現，供配對的對象絕少更新，經過數次配對也無法找到合適對象。投訴人發現，部份配對對象賬戶，更用上疑似韓國影星照片，質疑網站會員資料造假。

自動續會惹收費爭拗
消委會同時檢視24個交友配對網站資料，大部份網站雖有訂明配對服務只供單身人士參加，不歡迎已婚或心懷不軌人士，但網站拒絕保證會員資料真確性，又有網站指明會將會員照片等資料作廣告用途，呼籲市民在網站「交友」前，留意服務條款和安全。
另外，曾有投訴人參加一個網站，為期七日收費40元的「VIP會員服務」，惟網站後來未經事主同意，每隔七天、先後六次從他的信用卡戶口過數自動續會，涉及240元，經消委會介入後網站才同意退款。

指定要空姐 變態架

我來的，比人爆左出來

唔係想玩制服，都唔會指明要空姐啦
一睇就知係腳交黎

咁你又唔啱ge

女人要飛機師醫生就唔變態
男人想要空姐護士就變態

對方不但無法找到空姐作配對，更力數顧客條件配不上空姐

咩職業先配得上空姐？係咪要喺米芝蓮摘星食店做侍應先配得上空中侍應？

起碼醫生律師啦

輪到空姐配唔上喎

空姐都算香港最TOP既職業啦

計地理位置就係既

on9 ? 人工唔會高過文員仔好多囉

真心
曲直不分

做空少係咪可以要求搵女律師

指定要大波得唔得

都係架 空少都係專業人士 具備醫學救急 航空法律 飛機工程知識

只不過係空中侍應就當正自己貴族

在男方面前不停流鼻水 傷風啫

空姐
份糧真係好多咩

以前就可能係既 依家就算把啦

又黎專業定義世界大戰

咪又係你地班死狗公做就出黎

空姐其實咪同警犬差唔多lvl
都係讀書唔成 冇咩出路先會走去做